\chapter{Inleiding}

\label{chap:inleiding} 

% Commands ------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\keyword}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\tabhead}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand{\code}[1]{\minted{#1}}
\newcommand{\file}[1]{\texttt{\bfseries#1}}
\newcommand{\option}[1]{\texttt{\itshape#1}}

%---------------------------------------------------------------------------------------- 

In de afgelopen jaren is het bedrijf MoneyMonk uitgegroeid tot software bedrijf waarbij dienstverlenende ZZP'ers hun volledige administratie bijhouden. Gebruikers konden bij de start alleen facturen versturen en op dit moment is het ook mogelijk om uren te registreren, projecten bij te houden en om de BTW aangifte te doen. MoneyMonk is meegegroeid met de vraag van de gebruikers en de gebruikers geven nu aan dat ze meer inzichten willen zien. 

Gebruikers willen door grafieken en rapportages zien hoe hun eigen bedrijf presteert. Hoeveel omzet heb ik in totaal behaald vorig jaar? Hoeveel heb ik facturen heb ik verstuurd afgelopen maand? Alle klanten willen op een andere manier inzichten hebben. Daarom heeft MoneyMonk besloten dat er een eenvoudige manier moet zijn waarop klanten dat zelf kunnen samenstellen en het begint bij een flexibele manier om de gegevens van gebruikers op te halen. 

In onderzoek wordt onderzocht wat inzichten zijn en hoe het op een eenvoudige en snelle manier mogelijk is om die inzichten te maken. Het uiteindelijke product is een rapportagetool die deze flexibel en snel genoeg is om die mogelijk te maken maakt. 